---
title: >-
    شمارهٔ  ۳۴ - در مدح کسی و درخواست گوشت از او و شکایت بوی از سهل نامی
---
# شمارهٔ  ۳۴ - در مدح کسی و درخواست گوشت از او و شکایت بوی از سهل نامی

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ای تو کیای ما و جهانی تو را رهی</p></div>
<div class="m2"><p>خار دو چشم دشمنی و ورد دست دوست</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>شد سهل و حق خدمت من سهل برگرفت</p></div>
<div class="m2"><p>در خون سرشته به که چنانش سرشت و خوست</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>سختی مکن تو نیز چنان سست رای از آنک</p></div>
<div class="m2"><p>کس دیده نیست سهلی از آن صعب تر که اوست</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>از بهر عید گوشت ندارم به یار سیم</p></div>
<div class="m2"><p>زشتی مکن که خوی تو چون روی تو نکوست</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>ای که استخوان من همه پر مغز مهر تست</p></div>
<div class="m2"><p>از بهر گوشت با تو برون آمدم ز پوست</p></div></div>